［等待 CCL 一週跌 40 點既奇蹟］低調置業討論區 （251）

麻煩用 desktop 既朋友 copy and paste 個置頂

唔該遲巴

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/12/14公佈,，中原城市領先指數175.59，按周暴跌0.61%

【股榮燈力應猶在 樓市勢未改】低調置業討論區（250）

上個post, 歡迎繼續討論

幫加番個頭,但無CHECK CCL無UPDATE

留名

股榮勝利日

等沈判

開未

未見香討出post

仲未出？

174.37

LM

lm

新東

當然啦
無閪屌咪即係個仔毒撚?
你養鳩埋我嗰份啦

留名
訓左無睇，股榮係咪贏左？

股榮係咪收皮? 定係走數?

如果收樓後改間屋間隔
第日係咪換樓想賣出去嗰陣會有麻煩？
眼鏡房35x 尺，想改改佢實用啲⋯

買家接受現狀買賣就可以

佢邊敢出聲
當無事發生過啦佢

又sell盤

長輩級嗰d可能講緊當年十幾廿蚊入落嘅貨黎

咁係咪補翻另一場?

未知 等公佈

如果無期補退錢，買炒飛個班

煥然壹居首錄二手 開放式576萬易手3年升價54.7%
資助房屋成交14:31 2018/12/28

香港置業東九龍啟德分行市務經理(銷售)徐永全表示，港鐵沙中線即將通車，啟德往來各區交通將更方便，加上發展商積極於區內投地，有新盤向隅客睇好區內發展潛力，回流啟德二手市場，該行剛錄得市建局啟德煥然壹居市場上首宗二手買賣成交，有開放式戶在SSD三年期屆滿後，獲新盤向隅客以約576萬元承接，實用呎價約17,349元。

售出單位為煥然壹居L1座高層C室，外望市景，採開放式間隔，實用面積約332平方呎。徐永全稱，單位以600萬元放盤數個月後獲外區客接洽，議價後減價24萬元，以約576萬元成交，實用呎價約17,349元。據了解，買家為新盤向隅客，心儀單位鄰近即將啟用的沙中綫啟德港鐵站，睇樓數次即拍板入市。資料顯示，原業主於2015年12月透過市建局「樓換樓」計劃，以約372.3萬元購入上述單位，是次轉售帳面賺約203.7萬元，物業升值約54.7%。

徐永全續指，上述為煥然壹居首宗二手成交，屋苑暫時沒有二手放盤提供

咁快可以賣既？
唔係有限制咩？

兩年轉讓限制期屆滿—在首次轉讓契約日期起計兩年後， 經繳付補價費用及解除轉讓限制，業主方可自行將單位出售、轉讓、按揭、押記、批租、分租、放棄管有或以其認為合適的方式處置其單位。

～～～～
一居兩年可補地價賣走。

咁短，而家懿居好似要5年先得

業主係以「樓換樓」計劃買入既重建戶，應讓唔駛補地價

無錯， 應該唔洗補地價。

當年抽唔中
我都想做青衣牛

靚到，住 廿幾年樓嘅我羨慕到

我就唔識欣賞，又矮，隔離就係德朗邨同啟朗苑，個景又畀啟德一號block曬

幾乎全部都係黑廁，兼 $4.6 一呎管理費

不過勝在開則算有良心，332 呎做開放式都真係幾爽皮下
啱啱出樓書既天鑽 334 呎係一房
更加不用講再細佢一半既龍床式開放式單位

未收樓 律師樓已出信問管理處問有無咩漏水 同埋其他問題
但管理處唔覆😑

咁都得

我比唔起管理費，我果度舊樓乜都冇都要2.2

去年底曾講過，如年底CCL不低於135，此欄及FB不會再談任何樓市的相關資訊。最新CCL報174，連跌13周共6.5%。考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。

股榮簡直垃撚圾

屌你老味如果2046 ccl先135,人都快死，仲講條毛樓咩

股榮都白撚痴嘅

好撚肉酸

股榮一年等如常人五十年

佢真係白撚痴嘅，冇人知聽日自己會唔會死，或者幾時死，生存緊就解決眼前問題

知道自己2年後會死，3年後CCL跌到0都唔關自己事喇

買樓唔一定係投資，由其一層，係解決生活難題，屌那星唔通餓到暈唔食嘢住等收舖做特價?

咁嘅水準又話老總喇，CCL幾時135唔知，不過我古蘋果日報執笠會快啲

肥湯睇淡起碼都有個時間，呢件股榮就戴曬頭盔

肥湯睇淡 一件貨都未放

仆街，不如話CCL一拆二

口裡說不身體卻很誠實，唱淡叫人掟貨佢就接貨

真係笑死 睇人地留言重好笑
「咁你有無顧及唔想再睇你分析樓市人既感受」

真係一舊垃圾

嘩 肉酸到
不如試下講 ：各位大佬 舊年語氣重咗少少 比我繼續寫(9up)啦

凱滙二期今次輪銷售 暫售逾180伙
文章日期：2018年12月29日 12:59

信置（0083）牽頭發展的觀塘凱滙二期，於今早進行次輪銷售，涉及208伙，折實平均實呎19892元。截至下午1時，已有逾180伙被揀選，佔可供銷售的87%。

凱滙一期、二期本月中開售至今累沽1384伙，佔可售1417伙的98%，套現逾168億元。

記者：甘潔瑩

搬龍門。。。
由2018年底CCL高過135不會再談樓市
搬到
N 年內CCL高過135不會再談樓市

其實係唔忿輸

係咪兩期都賣晒全部？

未推特式

cwb/central 價錢？

據稱全素，肉係大豆製造，冇真牛肉咁香，不過味都似

唔知美帝定加拿大嘅，有嘢賣嘅

都係食m記算

想佢繼續寫，繼續有笑料

上星期去咗雅都食齋

之前deli france 有
連薯條沙律好似119
我覺得味幾好
但好快餓#

然後2個鐘後都係要食個叉燒飯

好貴，唔知頂到幾耐

係，老老豆豆開始覺得冇食過咁

Beyond Burger好撚正

Btw， 今晚食完吉野家一人一鍋，兩個人食完都係同你一個人價差不多，仲要飽飽
仲要好食

早幾日都唔得喎

唉 新屋裝修
依加諗緊個廳用幾多盞燈好
個廳四四方方, 大約160呎左右, 諗住用LED燈
我自己覺得一盞就夠, 女朋友覺得兩盞好啲
巴打們覺得一盞定兩盞好啲

用燈槽囉，我長開燈槽已經好少開兩盞燈

我嗰度樓底唔高，算矮 裝燈槽應該唔好睇

係樓底幾高？我2.5米同3米都裝過，你可以裝一邊都得

本身諗住放廚房門前個凹位度，但係嗰個位係熱水爐位放唔到雪櫃

[img]

圖片網址[/img]
即係咁囉!

新手黎報個到先
上個月牛屎區上車了 即由淡淡轉好
而家追緊之前咁多個season既低置post
追到(32） 追死人

唔洗追， ，中間有唔少吹漲野。
可以直接係到問or 參考依個post 頭果d參考資料就得

有無造傢私既設計公司/傢私公司介紹 , 網上中伏case 就多, 好介紹就無

睇返以前d巴打傾樓都學到野呀
都睇得好快
不過我cd rom多 幾經辛苦先摷返個連登acc
因為太多hide左

恭喜成為樓奴既行列

真心吹脹

【凱滙向隅客】星河明居三房減價17% 呎價1.7萬易手 (14:49)

觀塘大型新盤凱滙熱賣，部分向隅客回流二手市場；利嘉閣助理分區經理鮑允中透露，黃大仙星河明居B座中層2室，實用面積517方呎，屬3房間隔，原業主9月以1,050萬元放盤，及後累減至880萬元易手，即累減170萬或16%，折合實呎17021元，據悉買家為同區換樓客，未能購入凱匯回流二手市場。

鮑指出，原業主早於1998年以約446.2萬元購入物業，持貨20年，帳面獲利約433.8萬元，物業升值97%。

打錯字， 唔計唔計。

早期嘅 post 好似冇咁多吹水嘢。而無耐之前有班搞事棍入黎就真心吹脹，希望真係唔會再入黎。

華懋元朗新盤朗城匯，自從10月尾首輪銷售僅沽出逾四成後，近2個月未有任何銷售動向。今日發展商突擊上載4號價單，加推72伙，折實價485.94萬元至797.38萬元，折實呎價14,588至17,479元，折實平均價15,824元，重返首張價單平均價15,832元水平，若與第三張均價16640元相比，減價約半成。

---------
蘋果日報班記者真係好垃圾
想唱淡都唔係咁隔硬既
樓層座向尺數都唔一致都可以拎到黎比較
之後話減價5% 笑死

恭喜

【年底掃貨】大手客近1.9億 掃皓畋六伙
文章日期：2018年12月30日 20:37

嘉里（0683）何文田現樓項目皓畋，日前單日連售7個三房單位；其中6個實用904方呎的7座A室，成交價3087萬至3187萬餘元，實呎3.41萬到3.52萬元，市場消息指該6個單位，是由同一組買家購入，共涉資約1.88億元。

股榮仲有一日收皮

去年底曾講過，如年底CCL不低於135，此欄及FB不會再談任何樓市的相關資訊。最新CCL報174，連跌13周共6.5%。考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。

搬龍門

申請晒按揭等批
下星期去律師樓搞大訂
開始睇裝修野
想問下而家興唔自己搵啲設計裝修公司？
因為同老婆都有共識想整靚啲 話晒第一間屋
而家出面咩收費同有冇邊啲可以介紹下

如果你自己已經有個概念點整,咁你自己畫圖搵裝修公司做就慳好多
無概念,又唔想煩,又無時間跟,就搵裝修公司幫你畫圖跟進度
不過就預貴好多

睇你budget
錢多肯洗咪塭室內設計
錢少想慳咪揾裝修判頭
但俾錢多少同最後係咪一定好未必成正比例

有一邊係望向藍田，睇落幾開陽

向南 真係有機會日後樓望樓

想榨盡屋內每吋空間既話，設計公司有D經驗可能可以俾到D IDEA
師傅就簡單直接野

MON就用乜都要MON實

預連傢私$40-45萬左右
330尺 眼鏡房
唔洗扑牆同間房
不過天地牆預整過晒

因為老婆都喺FB同IG download左好多圖 大概都知想點 但係如果就咁搵裝修師傅去接 佢會幫手諗點做？

要小心有時設計公司既野係好睇唔好用

日後想換/清潔會比較麻煩

一座 B 三房就係咁既靚貨

放心 佢哋第一件事會扑牆
做個大型木器間房加隱藏門

我淨係知我d 牆角好多都爛曬

下？點解

通常好嘅師傅做得多，見過晒啲『設計」㗎喇，做唔做到同埋做完有冇用會比到意見，顏色、設計、用料自己度掂OK

老實我裝修咁多次都係自己諗點做 睇吓HGTV、TLC節目，去圖書館搵幾本裝修設計書睇吓就得

如果唔大改間隔基本上冇乜設計，間屋油漆、牆紙定係做桂藻泥之類，地板木定磚定混合，其他傢私、裝飾擺設自己鍾意嘅就得

隻狗食牆

狗B就無計了

exact7ly

我自己親身經歷中，會建議果位巴打第一層樓反而唔好搞到太複雜太多入牆或者訂做野
除非好有sense數口又精，識得睇d尺寸見唔見使或者睇得出邊d野整出黎係會伏，即時截停佢地

等佢大d 先一次過補返油

我無搞個廚房用原裝廚櫃，用落先發現唔多實用

最麻煩係個檯面有倒斜，搞到d 水成日襯我煮緊野唔覺唔覺咁流到成檯都係

我自己有幾個裝修偏好

1. 唔做吊櫃、唔做入牆櫃
2. 自住必用牆紙
3. 淺色為主，米黃/米白，用掛畫、時鐘、裝飾櫃調節
4. 客廳、飯廳盡量搵靚啲嘅燈，貴啲唔緊要，樓底高用吊燈，樓底矮用扁燈，做燈槽一排sofa頂

望海係咪要三座F嗰啲 ？ 幾多樓以上先至見到

中低層真係好差 空氣又差環境又嘈 樓與樓樓仲要好近

另外窗簾用好啲嘅，咪貪平，成間屋感覺唔同

好耐冇入過黎，話哂18年最後1日上下水先

祝咁多位業主來年事事順心，身體健康！

電掣位都冇乜特別，邊個位諗住做影音中心咪做4-6個，估自己有幾多嘢，廚房做3-4個，唔計雪櫃用，房做2-3個，飯廳做2個，客廳sofa邊做2個，厠所唔計要用嘅做1-2個，for風筒之類，最好擺鏡櫃裡面或有蓋嘅，通常客、飯及房掣位離地250mm-300mm

應該足夠

大家咁話

如果要搞電掣位 係咪即係要拉過晒啲電線 大唔大工程？

但入牆櫃靚喎

有朝一日真係 135
股榮第一句應該係：嗱！話咗架啦！

終有一日會跌咁

都唔大工程，廚房唔拆或者痳煩少少，好多用不銹鋼加掣麻煩啲，如果原裝有2個嘅話，唔改用萬能蘇幫吓手

其他啲唔麻煩，舖地板加多幾條燈喉走通全屋要做嘅位，再屈喉上牆身做插座，插座有冇USB叉電自己鍾意嘅啫

留意吓光纖線入屋條候使唔使做過，同需唔需要拉多1、2個位，小心原裝塞喉，到時寬頻佬穿唔到做明線會好肉酸

唔覺

廚房通常用最多電掣，唔計雪櫃唔計蒸焗爐/微波爐，洗衣機/洗碗碟機，最少有電熱水瓶，飯煲要用，分分鐘又話攪拌機，煲湯煲之類，最少有2個，熱水瓶長霸一個，得一個空出嚟用，如果得一個用萬能騷插幾件嘢，唔主張，危險嘅

廚房電器用電量大， 同意唔好用萬能蘇/拖板，
就算孖蘇都要諗埋兩樣電器一齊用會唔會過左負荷。

一開洗衣機就....

我：
1. 鞋櫃要入牆櫃，睡房要地台
2. 油漆
3. 淺木色配白色，用層架裝飾
4. 一樣

臨時插嘅電飯煲，煲湯煲用一個萬能蘇拖2件都得嘅，三四件一齊用真係唔好制

祝大家撈底成功，一開二，二開三，做個收租佬，賺錢買花戴

蘋果日報都執撚左

洗衣機獨立一個唔計喇 主要係臨時插嗰啲，飯煲、湯煲、攪拌機、多士爐，搾汁機....etc之類

冇2個掣位唔掂，電熱水瓶長霸一個插蘇位

深圳有個好似叫「藝展中心」，好多畫賣，我屋企有張都係喺嗰度買，送嚟香港嘅，收運費，可以自己設計點做，要咩嘢畫，幾百蚊冥幣已經OK

我有好多自己影既航拍闊景相，打算搵一張黎做客廳既掛畫掛在梳化上

CEO偏愛水晶，結果樓下呢檔嘢賺我哋唔少，不過對比深圳藝展中心嗰啲，佢事實係精緻好多，價錢亦貴好多

可以上去搵佢做架，自己設計畫框

淺色間屋光猛，耐睇，我見過有間用黑灰色做主調，住耐咗會令人煩躁不安

飾燈、掛畫、擺設、鐘、傢私、電器可以調節間屋色調，唔會因淺色睇上去單調

總之裝修時諗埋傢私電器之類點擺，就好少做錯，例如房嘅天花燈，如果衣櫃做到頂，要預開門棧燈阻唔阻，入到屋自己想像一下完成個樣

深圳有個地方好多家居裝飾嘢賣，晏啲問CEO個名，我記得羅湖上的士3X蚊車錢，佢嗰度有十幾個商場都係賣呢啲野

寬頻記住預早做，我就地磚都未鋪已經拉定，萬一塞左可以夾埋裝修師父搞都仲得

如果房要做拉cat 5/6 最好問定電工識唔識打頭

唔識打可以問下寬頻師父肯唔肯做埋，當然要識做俾錢

但寬頻果邊又話裝修期間好易俾人整爆條光纖到時要賠

唔使，做好先穿線都得，我全部做好裝修入緊傢私先叫佢裝寬頻，唔肯定塞唔塞做過條燈喉比寬頻佬穿線OK

同師傅講聲先，之後小心處理無事既。
我收左樓一星期就裝左寬頻，但一個月後先開始裝。

應該二仔離港鐵遠d?

Cat6 可以落華輝自己買線同頭，依家打頭唔洗工具㗎，買3M果隻就得

其實要用盡每吋空間黎計
主要都係做櫃
如果已經好有idea 點樣做D 櫃O既
直接搵家私公司去訂造櫃同裝就得

如果有哂concept，搵裝修師傅就得啦
你呢個價無謂搵設計公司
中間食你好多

開放式廚房

咁正？

光纖呀，佢入都未入屋
第一次上黎拎住一卷話佢裝完會成卷突出黎放係地面，到時爛左就要賠幾舊
佢收入牆又驚師傅砌牆唔小心封左
最後都係無裝送走左佢

我會建議O既係
自己分清楚邊D 係easily replacable O既野
邊D 係好Q 難replace O既野
容易replace O既野，咪買平D，唔一定訂造，唔洗太care 耐用，反正將來要換好易
難換O既野，不妨整好D，放多D budget 落去，因為果D 野預左用好耐

For example: 外牆防漏，分體冷氣喉

想問問點解牆紙
有小朋友係咪唔好玩牆紙

家吓啲牆紙可以用水抹，如果佢整爛就防唔到，畫筆劃污糟冇問題嘅，其實唔係紙，類似膠咁，防潮唔怕水可清潔，做得好手工用到7-10年

牆紙warm啲兼唔怕甩灰

啱啱先發現我度油咗油嘅隱藏門污糟咗
肉痛死

如果剩係加減制位就唔大工程
成個system 換電線，換埋電箱，就好大工程

都有人係鐘意走型格路線O既
不過深色多數個feel cool D
唔係個個人接受到
設計O既野無分對錯
睇人啦

我都係
未鋪磚已經拉左光纖

果D 係咪叫牆布？

仲有無油響度
補一補佢

好怕牆紙啲駁口位用左幾年就飛口或者黃黃黑黑咁

呢樣我唔知喇，喺旺角睇啱咪買

收爐

2018 last day都要OT

我都遲咗半個鐘 自己攞嚟嘅

放工

再一次開始點名

一齊J雲巴

到

我仲未知雲巴咩樣

靚仔過你

偽毒可恥

你係咪知晒所有人咩樣

sorry囉

係度

係屋企，等開飯

咁遲先食晩飯

獨食mos burger中
今晚仲要湊客，諗緊好唔好去gym一陣先

咁灰

屋企嘅客人
佢地去左尖沙咀玩，我要等門口等佢地返黎先有得瞓

佢個Pizza 包幾好食

邊隻 今日食新包

我都係
so sad

依隻， 個皮幾好咬。

堅持特級和牛

不 大丁靚仔好多 我渠頭一個

Lm

等女皇做完少少事先開嗟

六點鐘同外父母去食羊腩煲

老婆同阿仔已經訓左

早食完飯來，十點幾去訓覺

好凍呀屌

煙火煙火
好L煩

睇呢段算啦

其實依個係咩廣告

巴打冇睇cctvb?

新一年祝大家事事順利，最緊要身體健康

Happy new year 2019

祝各位低置巴打三年開兩

各位巴絲新年快樂，最緊要身體健康

新年快樂

新年快樂，安居樂業！

新年快樂
各位萬事如意
2018有咩唔開心事都放低

新年快樂
祝 日日有_ 巴J

祝新年快樂
身體健康
一開二，二開四

新年快樂 祝福大家快快買多層

各位新年快樂
多謝過去一年係買樓、按揭、裝修... 指導過我嘅各位，
2018我都幾開心， 生活水平提高左，收入來源多元化左，煩惱又少左，
祝大家今年生活安康, 事事順利。

happy new year

熱烈恭賀股榮收皮

個個出翻晒黎

2019新年快樂
新屋住咗兩日
靜到附近有人打個乞嚏都聽到

恭喜人潮巴

多謝多謝

我今年希望入到第四間廠

祝各位巴打新一年開心快樂享受生活

希望各位業主未來一年供樓供得輕輕鬆鬆 未來一年順風順水一路平安

另外祝大家新年快樂

其實有無人全個廳都鋪牆磚

成日覺得油乳膠漆好易花好易殘 但大人又唔鐘意牆紙

隔差有咁差

【2019第一劈】太古城兩房則王跌穿千萬 高位挫近30%

恭喜買家入到平貨

低層終於唔過千

我個張佢寄信黎話自動揀番2018個選擇做最紅
要改就要聯絡佢

汪生：

又如嘉湖山莊的內園三房單位曾出現谷底價480萬左右成交，假設現在以540萬成交類似單位，本來這是一個谷底反彈的好消息，但因在討價過程中減了80萬價，所以報導標題便是「劈價80萬」了！於是樓價反彈就變為樓價持續劈價了

可以考慮噴漆

唔容易整花整殘 ?

詳情請參閱卡Post

廳用牆磚感覺好凍

同埋要好小心揀
一陣似廁所就唔好啦

間480有agent sell 過，佢開490 好耐無人買，其他低層廢景係果段時間都有貴過佢既成交，有問其他agent 好似隔離個單位有問題

最大問題應該都係凍，一到回南天
應該就全屋出晒水
同埋d 磚太大塊上唔到牆，即係盡量用細件d, 但又變到成道牆一格格

1面磚 3面水泥工業風

舊屋用咗10年都無乜嘢，因為我好怕油漆，啲嘢撞一撞就甩。

下，一早send左sms黎問我轉唔轉cat

我屋企入伙開始 油左2年幾 已經有少少地方花左

施工會唔會好麻煩

遲左少少

祝大家2019年事事順利，身體健康

可能係新申請？

嗰度啲人好惡
問親問題都大量負皮

各位新年快樂，開工大吉

返工架車d人流出返晒黎， 各位奴工， 準時開工。

去茶記食個早餐先返工

各位新年快樂開工大吉
2019第一個工作天就係去律師樓交票簽嘢

恭喜恭喜

買左邊區

我諗咗幾秒有咩流出

回南天全屋出水

走埋明喉

咩人諗咩野

補祝各位新年快樂，身體健康，出入平安

我真心畀諗法㗎
非恥笑

中原地產沙田第一城分行區域營業董事黎宗文表示，受節日氣氛影響，二手交投疏落。沙田第一城最新錄42座高層A室易手，建築面積395平方呎，實用面積284平方呎，兩房間隔，議價後以418萬元沽出，實用面積平均呎價14718元。

原業主於2014年以298萬元買入單位，持貨5年，現易手賬面獲利約120萬元離場，單位升值約40.3%。

全廳鋪磚，過一個冬天既話內功應該大有長進

31號簽左合約 準備過貧賤生活

會愈過愈好既

事實買完反而冇咁刻苦

條數計得好盡

吉宅黎

各位巴打，車位去到幾多厘大家先會入手?

回樓價1%算少了。FYI 一般都回佣金80%的。有啲去到90%㖭

一般要改嗰啲係無寫實數，例如就咁寫樓價2%嗰啲

寫明幾多都有得走 又唔係話佢收1%要回2%
記得keep底晒record 影印多一兩張
有咩搵蘋果

如果最尾AA收5% （假設）你覺得點
信AA一成都嫌多

其實伏味苑姐係邊到

原來係咁，點解叫伏味苑

港運城中層兩房市價1,150萬沽
私樓成交14:53 2019/01/02

北角交投不俗，鄰近港鐵站的優質物業備受追捧。世紀21北山地產營業董事嚴智贇表示，新近錄得北角港運城成交，單位為3座中層E室，實用面積535平方呎，2房間隔，座向北面望海景。單位以1,150萬元沽出，實用面積呎價21,495元，屬市價水平。

據了解，原業主於2002年12月購入上址，當時作價251萬元，持貨至今沽售，賬面獲利899萬元離場，單位16年間升值近3.6倍。

[member]邊個買先咪用佢個名 /member]

新增港置回應】
香港置業行政總裁李志成表示，就凱滙公布發放佣金1.7%低於現時一手新盤市場水平事件，本公司早已向發展商強烈表達不滿，亦喜見同業加入一同為事件發聲，以示尊重地產代理提供的專業服務，冀發展商正面回應事件。

真係1.7

上一手留低個馬桶後面係咁樣

因為沖涼位置就係個馬桶隔離
我見後面好多黑色漬
其實係咪已經開始有漏水落下層嘅風險
同埋咁嘅樣會唔會爆屎渠

而家已冇多餘資金重新整個廁所
而家下層未有出聲
請問各位有冇乜野可以做住先

發展商未講實幾多佣前，我就唔信有經紀夠膽簽幾多俾人
小二，花生🥜

佢地話發展商應該講定回佣幾多。
如果真係講定回幾多比你地，你地都應該講定劃一回幾多比客啦。不過佢地又變左無得昆個客回少d

巴打我想問如果連喉換馬桶，洗唔洗打埋個地板？

我上次係連接馬桶同牆之間條喉滲水，
唔洗打爛地板，半日搞掂。

要視乎究竟邊個位出事。

巴打，其實會唔會只係因為成日浸水，所以搞到咁。因為沖涼同屎塔係同一個位置

要計成千萬樓價個稅？
好貴喎，拍得住個首期

仲要一筆過俾。

都裝得幾差下
未有有投訴就儲定錢先，將來有事或自己頂唔順先整

[member]好多人呢幾年頂唔順走左
D野基本上就係分晒比其他留係度既人
頂到大家都有D灰心
呢獲咁加就振奮番少少人心 [/m ember]

fail左

其實係既,已經知2019有幾個PROJECT來緊

【蝕讓成交】大坑瑆華一房800萬沽 持貨7年損手145萬
私樓成交13:23 2019/01/03

樓市調整過程中，有個別業主願意以低於買入價出售。世紀21北山地產高級客戶經理梁淑儀表示，新近錄得大坑瑆華成交，單位為低層B室，實用面積383平方呎，1房間隔，座向北面望少海景。單位以800萬元沽出予新買家作收租用途，實用面積呎價20,888元，屬市價水平。

據了解，原業主於2011年11月購入上址投資，當時作價945萬元，持貨至今沽售，賬面蝕145萬元離場，單位7年間錄得跌幅15%。

咁多位巴絲，想請問有冇過來人知道綠置居嘅印花稅係用市價大約幾多折去計？

有人話市值85％左右，
睇差餉署點估。

唔保證一定啱。

好似市值計啵, 問下稅局好D

頭先八卦望地圖 上源真係狗也不屌
同係小欖坐監無分別

【龍門任佢擺 堆填境界】低調置業討論區（252）

開定先

好名

請助養山區窮困AA

【龍門任佢擺 堆填境界】低調置業討論區（252）

推

老闆

多多支持山區兒童

公主大人

【龍門任佢擺 堆填境界】低調置業討論區（252）

push

我老闆正啲